#decaf tainting

##formaltaint_TR.pdf reading notes

###形式化模型和定义

将CPU模式化为一个位向量（vector of bits）。S表示一组可能的状态，等价于一个特定的固定大小的位向量。

使用&, |, ^, ~分别表示与，或，异或，非操作。使用v[b]表示从位向量v中提取出一个单独的位b。

**定义一：**a和b是一个系统的状态位。存在两个输入状态s0和s1，当s0和s1除了s0[a]=0，s1[a]=1之外完全一致，并且对应的输出状态s0'和s1'中状态位b的值是不同的（一个为0一个为1，顺序任意）时，我们称一次计算存在从a到b的信息流。

换个方式说，存在基于状态向量的函数f，a是一个仅有一个位设置为1的位向量，s是一个状态向量，满足如下：

	f(s|a)[b] != f(s|~a)[b]

从未污染的角度来看，污染位是一个值未知的位，因此我们可以使用一个改进的二进制表达方法来表示，该表达方法有三种数字：0，该位未被污染并且值为0；1，该位未被污染并且值为1；?，该位被污染。因此1?0表示一个第二位被污染了的数字，它的值可能是4(100)或者6(110)。

**实践中的污点传播规则**

以数据为中心的非关联模型（datacentric noninterference model）的三个重要的观测点：

1 该模型是基于位之间的信息流定义的。

2 污点结果的精度依赖于被分析的计算的粒度。

基于位的污点状态不包含位与位之间关联的信息，这会导致污点传播的精度会下降。例如，存在一个单一的污染位?，将其乘以3（11），结果应该是0或者3，因此结果的低两位都应该被污染，表示为??。如果能够得知这个值是怎么得到的，我们会发现第一和第二位一定是相同的值，但是这个信息是无法从污染位的表达中得到的（??的表达还可能是1或者2，但结果应该肯定是0或者3）。假如使??再乘以3，那么得到的结果是????，但是如果我们知道这两次运算等价于?乘以9，那么结果就应该是更加精确的?00?。

在二进制层次，我们有两种选择：对每条指令进行污点分析和污点传播；将指令翻译成中间表示，再对中间表示进行污点分析和污点传播。中间表示级别的分析可能会导致精度下降。例如，对于表达式z=x&~y，如果两个输入来自相同的寄存器，那么该表达式的含义是将输出寄存器清零，因此该表达式的输出就不应该被污染；但是中间表示级别的污染分析将&和~两个操作作为独立的运算进行处理，这样就无法告诉&运算其一个运算数是另一个运算数的反，这样的分析结果就是将输出标记为被污染。

3 该模型不会对输入状态s进行任何的选择限制；特定的选择来自于我们在证实污点分析时的上下文。

###Decaf中的实现

使用影子系统状态（影子内存和影子寄存器）来储存污点标签。

在TCG IR直接添加污点信息。